<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: islam | El SysAdmin del 3er Mundo]]></title>
  <link href="http://uranio-235.github.io/blog/categories/islam/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://uranio-235.github.io/"/>
  <updated>2017-02-15T18:15:16-05:00</updated>
  <id>http://uranio-235.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[låzaro]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[transliteración del corán]]></title>
    <link href="http://uranio-235.github.io/blog/2015/07/24/transliteracion-del-coran/"/>
    <updated>2015-07-24T23:31:12-04:00</updated>
    <id>http://uranio-235.github.io/blog/2015/07/24/transliteracion-del-coran</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Una cosa muy chocante en el islam, es que el árabe es la lengua litúrgica y que
el corán, solo está escrito en árabe. Cualquier corán escrito en otro idioma, es
una interpretación del Corán, no un Corán. El corán debe ser recitado en árabe y
si es posible, de memoria.</p>

<p>Lamentablemente para muchos, la transliteración oficial del Corán, está escrita
de forma tal, que un angloparlante al leerla pueda hacerlo sonar lo más cercano
posible a como suena en árabe.</p>

<p>Tomemos un ejemplo clásico:</p>

<h4>بِسْمِ اللَّهِ الرَّحْمَٰنِ الرَّحِيمِ</h4>

<p>Eso suena más o menos como:</p>

<h4>bismi l laji rajmani rajiiim (la &ldquo;i&rdquo; bien larga)</h4>

<p>La transliteralización más aceptada, que por supuesto, hay que saber leer inglés
pa que suene; se escribe así:</p>

<h4>bismi Allahi alrrahmi alrraheemi</h4>

<p>La última palabra (alrraheemi) suena como &ldquo;alrajiim&rdquo; porque está escrita de
forma que, un angloparlante la lee y se &ldquo;acerca&rdquo; a como suena en árabe. Se
acerca una cuadra y media, al final, na que ver con como de verdad suena.</p>

<p>Sin embargo, el que <strong>no sabe</strong> leer inglés, <strong>lee cualquier mierda</strong>.</p>

<p>Una manera de leerlo, es usando una transliteración en Turco. Un tal Muhammet
Abay hizo una que parece estar muy buena; pero requiere aprender a leer el
alfabeto turco, que si bien usa letras latinas, lleva algunos signos diacríticos
complejos que reflejan la fonética árabe. Si no se conoce la fonética árabe (o
turca) es imposible leer turco.</p>

<p>El árabe, por complejo que parezca, no es tan difícil de aprender (A LEER) así
que mejor aprender a leer árabe y listo.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[se dice DIOS, no alá]]></title>
    <link href="http://uranio-235.github.io/blog/2015/06/21/se-dice-dios-no-ala/"/>
    <updated>2015-06-21T22:27:03-04:00</updated>
    <id>http://uranio-235.github.io/blog/2015/06/21/se-dice-dios-no-ala</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img class="right" src="/images/ala.png" width="300" height="400" title="" ></p>

<p>Aunque el islam es algo poco común en cuba, cada día en el mundo, va tomando más
fuerza. Nunca falta un curioso que se cree culto y te dice.</p>

<p>&ldquo;yo creo en dios, no en alá&rdquo;.</p>

<p>Sin darse cuenta el disparate que están diciendo.</p>

<p>   <blockquote><p>Alá es la hispanización de la palabra árabe Al-lāh (الله), que en español significa <strong>Dios</strong>.</p><footer><strong>Wikipedia</strong></footer></blockquote></p>

<p>De hecho, los cristianos árabes (que hay) llaman a dios Alá, porque repito,
<strong>significa dios LITERALMENTE</strong></p>

<p>Claro, como en todas las religiones, siempre hay extremistas y aquí los hay, que
andan por la habana, disfrazados de árabes y dicen Alá en vez de dios.</p>

<p>Por otra parte, el <a href="https://es.wikipedia.org/wiki/Lengua_lit%C3%BArgica">idioma litúrgico</a>
del islam es el árabe, razón por la cual el término suena más o menos como <em>al
laaj</em> y mucha gente lo agarra por el mango.</p>

<p>Existen dos grandes traducciones del corán al español, la Julio Cortés y la Isa
García. La primera, en mi opinión, es bastante mala; comparada con la segunda,
que es más completa, ya que incluye una interpretación contextual [entre
corchetes] de las oraciones más complejas. Esto nos da la medida que la
traducción es más fiel. En esta traducción, se usa el término Dios en lugar de
Alá (casi siempre con inicial mayúscula).</p>

<p>Por esta razón, mucha gente hablando en español dice &ldquo;alá&rdquo;. Y yo pregunto:</p>

<h3>¿Has visto algún testigo de Jehová diciendo GOD?</h3>

<p>Claro que no, todos dicen <strong>dios</strong>. Porque cuando la religión salió de Estados
Unidos, medio mundo sabía inglés.</p>

<p>Sin embargo, cuando el islam salió del mundo árabe, la palabra Alá empezó a
sonar en España, donde no convenía que Alá y Dios fueran la misma cosa. A los
Españoles había que convencerlos de que adorar a alá era adorar a un dios
diferente. Problemas políticos <strong>de aquel entonces</strong>, por una bobería ahí
llamada <a href="https://es.wikipedia.org/wiki/Reconquista">reconquista</a>.</p>

<p>Hoy, en el siglo XXI, sabemos que <strong>dios</strong> en árabe se dice &ldquo;al laj&rdquo; (Al-Lāh o الله).</p>

<p>Dios y Alá, son la misma cosa, solo cambia la manera en que las vemos&hellip; Dios es
uno solo, onmipotente y omnisapiente; nosotros los mortales, dadas nuestras
diferencias políticas, culturales e idiomáticas, necesitamos ponerle nombre a
dios para poder comprenderlo.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
