<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: razonemos | El SysAdmin del 3er Mundo]]></title>
  <link href="http://uranio-235.github.io/blog/categories/razonemos/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://uranio-235.github.io/"/>
  <updated>2016-03-24T15:12:09-04:00</updated>
  <id>http://uranio-235.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[låzaro]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[las mujeres gordas]]></title>
    <link href="http://uranio-235.github.io/blog/2015/11/03/las-mujeres-gordas/"/>
    <updated>2015-11-03T23:41:52-05:00</updated>
    <id>http://uranio-235.github.io/blog/2015/11/03/las-mujeres-gordas</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><em>¿Como te gustan las mujeres gordas o flacas?</em></p>

<p><img class="right" src="/images/gorda2.jpg" width="190" height="290" title="" ></p>

<p>Esa pregunta se a vuelto un boicot.</p>

<p>Hasta los <del>cojones</del> estoy de vivir en una sociedad que desprecia a las mujeres por
que su figura no encaja en un patrón de belleza que <strong>alguien</strong> impuso.</p>

<p>Resulta que &ldquo;delgado&rdquo; es sinónimo de &ldquo;lindo&rdquo;.</p>

<p>Nadie hizo una encuesta ni le preguntó a los hombres si preferían a las mujeres
flacas o gordas, simplemente, impusieron un paradigma.</p>

<p>Hay gustos para todo y eso hay que tenerlo en cuenta.</p>

<p><em>&ldquo;no debemos juzgar a una mujer por su figura&rdquo;</em> <strong>FALSO</strong> Las seguiremos
juzgando por su figura, porque tenemos ojos en la cara, pero no con paradigmas
impuesto por una sociedad, si no con nuestro gusto.</p>

<p>¿A qué hombre no le gusta una mujer con las piernas gordas, los senos
extratalla y las nalgas grandes.</p>

<p>&ldquo;hembras y con masa&rdquo;</p>

<p>Ah! Casi todas las gordas tienen la cara linda, eso es casi axiomático, aunque
toda regla tiene su acepción.</p>

<h4>NO estoy aplaudiendo la obesidad.</h4>

<p>Las gordas lindas son las gordas que hacen ejercicio.</p>

<ul>
<li> tiene cintura</li>
<li> no tienen mucho abdomen</li>
<li> no están flácidas</li>
<li> tienen carne en vez de grasa</li>
</ul>


<p>Gorda con Ejercicio</p>

<p>Mi hermano, a una mujer así, múerdete la lengua antes de decirle gorda, porque
estás ante un monumento.</p>

<p>Si eres mujer y te sientes pasada de peso. No hagas ejercicios para bajar de
peso. Has ejercicios para mejorar tu figura. Mi esposa usa ajustadores talla 44
y cuando baja de peso le empiezan a quedar grandes. Pal coppelia urgente.</p>

<p>Preocúpense por estar macizas en vez de grasosas, no por bajar de peso.</p>

<p>Cuando coges una gorda sentada, le aprietas un muslo y te dice &ldquo;ay! eso duele&rdquo;,
esa es masa pura. Si no le duele, es manteca.</p>

<h4>deterioro de la autoestima</h4>

<p><img class="right" src="/images/gorda1.jpg" width="190" height="290" title="" ></p>

<p>Este tema es muy peliagudo y repercute, tanto pa las gordas, como para los
amantes de las curvas.</p>

<p>Los hombres, en la mayoría de los casos, NO andamos diciéndole a las mujeres si
están gordas. Pero entre ellas mismas, se dicen &ldquo;ay mija que gorda estás&rdquo; y
todas las sandeces esas.</p>

<p>Resulta que una mujer gorda, se autoconsidera fea generalmente. <strong>Por el mero
hecho de que a ella no le gusta lo que ve en el espejo.</strong> ¿Ya te cercioraste si
a alguien de tu trabajo y barrio le gusta?</p>

<p>Quizás quiere acercarse alguien, pero postpone el plan para cuando baje un poco
de peso (nunca). Por esa misma razón: no va a la playa, no usa sayas cortas, no
usa la ropa tal, etc&hellip;</p>

<p>Por suerte las licras han vuelto a ponerse de moda.</p>

<p>Otro caso es que le decimos a la mujer &ldquo;me gusta que seas gorda&rdquo; y casi se
ofenden: &ldquo;¿me estás diciendo gorda?&rdquo; Síiii! Te estoy diciendo gorda! ¿Qué hay de
malo en eso?</p>

<p>Muchas mujeres <em>quieren</em> bajar de peso pero no tienen la voluntad suficiente
para lograrlo. Mientras tanto, viven flagelándose con las dietas.</p>

<h4>Si fueras flaca a lo mejor él no te hubiera mirado!!!</h4>

<p>El tema <a href="https://es.wikipedia.org/wiki/All_About_That_Bass">All About That Bass</a>
de Meghan Trainor, tuvo una crítica muy disímil por esta razón. Dijeron que era
antifeminista. Como si ser gorda fuera ir contra la feminidad. No obstante, el
tema estuvo en la cima de Billboard Hot 100 ocho semanas (y eso es mucho decir)
así que la gente aceptó la cancioncita.</p>

<p>Y vamos a estar aquí. Soy flaco como un güin, pero pa flaco yo. Prefiero abultar
ideas que bíceps. Yo estoy malo, malo, maaaalooo y digo: <em>las lagartijas, pa
poder treparse en la pared, no pueden ser musculosas</em>. No me preocupa mi figura,
porque hay mujeres que le encantan los flacos desbaratados y por lo general, son
gordas (afortunadamente).</p>

<p>Las mujeres si no están en esa bobería. Está la rubia que le encantan los negros
y NO se esconde para decirlo, se pasea con su prieto por la calle. En cambio, el
tipo que le gustan las gordas, le pesa reconocerlo e incluso, le da pena que la
gente lo vean con aun gorda.</p>

<p>   <blockquote><p>Los huesos son para los perros,<br/>   los hombres comen carne.</p></blockquote></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[subdesarrollo]]></title>
    <link href="http://uranio-235.github.io/blog/2014/08/15/subdesarrollo/"/>
    <updated>2014-08-15T10:28:28-04:00</updated>
    <id>http://uranio-235.github.io/blog/2014/08/15/subdesarrollo</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h3>¿Sabe usted que es el Subdesarrollo?</h3>

<p>El subdesarrollo, es un fenómeno social y mental, que poco tiene que ver con la
economía&hellip;</p>

<p>A menudo se disfraza de socialismo, otras de capitalismo, porque a diferencia de
estos dos, el subdesarrollo no está escrito en ninguna parte. Aun así, no deja
de ser el sistema regente en américa latina y el Caribe</p>

<p>Todo comenzó en la época precolombina. Cuando los colonos españoles llegaron a
Cuba, mostraron un producto desarrollado y capturaron la facinación de los
nativos. Enseguida picaron un espejo y se le cambiaron por oro. Este es el
principio básico de subdesarrollo en el aspecto industrial.</p>

<p>Los desarrollados compran la materia prima y luego te vender el producto final.</p>

<p>Pero el fenómeno es mental, ya que el colono preguntó de donde provenía el oro,
pero: El indio NO PREGUNTÓ COMO SE HACÍA EL ESPEJO!!!!</p>

<p>De esta forma, los colonos modernos, subvencionan nuestras economías,
vendiéndonos productos que si bien no son indispensables para la vida, se
vuelven una necesidad. En sus paises, los desarrolladores fabrican esos
productos, y la compra de los mismos, es un gasto que se subsidia de manera
interna. Pero para los subdesarrollados, adquirir esos productos, implica una
perdida en el producto interno bruto (dinero que sale).</p>

<p>Como ven, el subdesarrollo, aparenta estar ligado a la economía, pero esto NO es
así. Sucede que todos queremos celulares, pero a nadie se le ocurre pensar en
fabricarlos&hellip;</p>

<p>Por ejemplo, en nuestro momento histórico, si yo le digo a usted que tengo
dinero y quiero invertir en un negocio, su pregunta más inmediata será:</p>

<h3>¿qué quieres vender en tu cafetería?</h3>

<p>Porque lo único que tenemos son timbiriches para vender comida o brujería.
Algunos osados incursionaron con talleres textiles o cosas así MEDIEVALES.</p>

<h3>Pregunto: -¿por qué no fabricamos radios?</h3>

<p>Si ahora yo le digo a usted: -fabriquemos agujas para vendérselas a los talleres
textiles. Su primera reacción será decir: -tú estás loco de verdad? Con razón,
ya que en nuestra tierra, no hay un solo ingeniero mecánico capaz de inventar
una máquina que le abra huecos a las agujas, al menos no sin importar
componentes ya fabricados por los rubios.</p>

<p>Ahí volvemos al problema del espejo&hellip;</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[empíricos]]></title>
    <link href="http://uranio-235.github.io/blog/2014/07/05/empirico/"/>
    <updated>2014-07-05T09:18:42-04:00</updated>
    <id>http://uranio-235.github.io/blog/2014/07/05/empirico</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>¿Sabes tú qué es un &ldquo;empírico&rdquo;?</p>

<p>Una persona que desarrolla habilidades de manera autodidacta en un oficio o
campo de la ciencia y que llega a ser tanto o más bueno que un catedrático.</p>

<p>Generalmente estamos graduados de algo que no ejercemos.</p>

<p>Guardamos con devoción en nuestra casa, el libro que nos darían si llegáramos al
tercer año de la carrera universitaria que deberíamos estudiar.</p>

<p>No leemos los libros que nos obligan. Leemos los que nos interesan.</p>

<p>No podemos ir a la universidad porque suspendemos las pruebas en las que nos
preguntan cosas que hace 6 años leímos o cosas que No nos interesan.</p>

<p>Cuando llegamos a preescolar sabíamos las vocales, los colores y contar del uno
al diez. Odiábamos a la profesora por obligarnos a atender su aburrida clase.</p>

<p>Somos gente que pensamos diferentes y no encajamos en el montón. Algunos nos
llaman &ldquo;rosca izquierda&rdquo; otros nos llaman &ldquo;originales&rdquo;.</p>

<p>Sabemos que colar un café es una reacción exotérmica porque dimos química en
noveno grado.</p>

<p>Sabemos que de día sopla la brisa y de noche el terral, porque dimos &ldquo;mundo en
que vivimos&rdquo; en 5to grado.</p>

<p>VAMOS A LA ESCUELA A APRENDER, no a sacar buenas notas.</p>

<p>No nos expliques nada, solo déjanos ver como lo haces.</p>

<p>Sabemos hacer muy pocas cosas pero no tenemos rivales en las pocas que hacemos.</p>

<p>Si hay un camino a la derecha y otro a la izquierda, hacemos uno nuevo por el
medio; con la esperanza de hacerlo mejor.</p>

<p>No somos mejores ni peores que nadie porque no nos comparamos.</p>

<p>Tenemos una ortografía terrible porque escribimos en cualquier idioma menos en
el nuestro.</p>

<p>Sabemos un montón de cosas y no nos acordamos cuando o porque lo aprendimos.</p>

<p>Los que nos aprecian o admiran nos llaman &ldquo;geniales&rdquo; o &ldquo;inteligentes&rdquo;. Los que
nos repudian o envidian nos llaman &ldquo;autosuficientes&rdquo; o &ldquo;excéntricos&rdquo;.</p>

<p>Solo somos &ldquo;empíricos&rdquo;</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
